## Подробное задание для реализации приложения "Сервер" и "Клиент" на языке C в Linux

### Общие требования к приложениям:
1. Передача сообщений посредством межсокетного взаимодействия.
2. Размер сообщений не более 4Кб.
3. Динамическое выделение памяти под буфер для данных.
4. Разделение объявлений и определений функций в заголовочных и исполняемых файлах.
5. Реализация Makefile для сборки, чистой сборки и очистки каталога.
6. Поддержка нескольких этапов разработки в отдельных ветках git.

### Структура проекта:
```
client_server_app/
│
├── client/
│   ├── client.c
│   ├── client.h
│   ├── Makefile
│
├── server/
│   ├── server.c
│   ├── server.h
│   ├── Makefile
│
├── Makefile
├── README.txt
├── .gitignore
```

### Этап 1: Базовая функциональность сервера и клиента

#### Требования к серверу:
1. Принимать запрос на соединение от клиента и отправлять ответное сообщение.
2. Выводить адрес и порт клиента при подключении.
3. Продолжать поддерживать соединение до получения сообщения "logout".
4. Разрывать соединение при получении сообщения "logout".
5. Выводить каждое полученное сообщение в формате `IP_ADDR [PORT]: Message`.

#### Требования к клиенту:
1. Подключаться к серверу, отправлять и получать сообщения.
2. Отправлять сообщение "logout" для отключения.
3. Выводить полученные сообщения в формате `[Server] > Message`.
4. Сообщение для отправки вводить с клавиатуры с приглашением `Please enter message here > `.

#### Подзадачи:

##### Для сервера:
1. Создать серверный сокет.
2. Принять соединение от клиента.
3. Вывести адрес и порт клиента.
4. Отправить приветственное сообщение клиенту.
5. Организовать цикл приёма и отправки сообщений.
6. Обработать сообщение "logout" для разрыва соединения.
7. Выводить полученные сообщения в заданном формате.

##### Для клиента:
1. Создать клиентский сокет.
2. Подключиться к серверу.
3. Организовать цикл отправки и получения сообщений.
4. Отправить сообщение "logout" для отключения.
5. Выводить полученные сообщения в заданном формате.
6. Вводить сообщения с клавиатуры и отправлять их серверу.

### Этап 2: Многопоточность и управление списком клиентов

#### Требования к серверу:
1. Содержать связный список подключенных клиентов.
2. Удалять запись из списка при отключении клиента.
3. Обслуживать каждого клиента в отдельном потоке.

#### Требования к клиенту:
1. Отправлять имя при подключении для идентификации.
2. Завершать работу при отправке сообщения "logout".

#### Подзадачи:

##### Для сервера:
1. Реализовать структуру для связного списка клиентов.
2. Добавлять клиента в список при подключении.
3. Удалять клиента из списка при отключении.
4. Создавать отдельный поток для каждого клиента.
5. Обеспечить синхронизацию доступа к списку клиентов.

##### Для клиента:
1. Отправить имя при подключении.
2. Ожидать ввода и отправлять сообщения.
3. Завершать работу при отправке сообщения "logout".

### Этап 3: Протокол взаимодействия и обработка ошибок

#### Общие требования:
1. Включить решение задачи №2 "Протокол взаимодействия" для реализации взаимодействия между сервером и клиентом.

#### Требования к серверу:
1. Парсить полученные пакеты и выполнять соответствующие команды.
2. Отправлять пакет с полем Error при получении некорректных данных.
3. Принудительно отключать клиента после 3 ошибочных пакетов.

#### Требования к клиенту:
1. Отправлять пакеты согласно протоколу.

### Этапы выполнения задачи №2 "Протокол взаимодействия"

#### Требования:
1. Создать структуру `sock_msg_t`.
2. Реализовать функцию упаковки данных в массив (encoder).
3. Реализовать функцию распаковки данных из массива (decoder).
4. Создать нумератор ошибок.

#### Подзадачи:
1. Определить структуру `sock_msg_t`.
2. Написать функцию упаковки данных.
3. Написать функцию распаковки данных.
4. Реализовать нумератор ошибок.

### Этап 4: Реализация передачи данных в формате TLV (Type-Length-Value)

#### Требования к серверу:
1. Реализовать передачу данных в формате TLV.
2. Обрабатывать принятые пакеты, выделяя тип, длину и значение.
3. Осуществлять соответствующие операции в зависимости от типа данных.

#### Требования к клиенту:
1. Адаптировать отправку данных в формате TLV.
2. Поддерживать обмен данными с сервером в новом формате.

#### Подзадачи:

##### Для сервера:
1. Создать функции для упаковки данных в формат TLV.
2. Создать функции для распаковки данных из формата TLV.
3. Обновить обработку полученных пакетов в соответствии с новым форматом.
   
##### Для клиента:
1. Обновить функции отправки данных в формат TLV.
2. Обновить функции приёма и обработки данных из формата TLV.
3. Обеспечить совместимость с новым форматом обмена данными.